special relativity

有無人知點prove light speed 係 constant?

如果在一個 velocity = light speed 的 detector前發射一個 light beam， internal observer會睇到light以3x10^8m\s入左去果derector.

但 external observer會睇到light beam 停左係detector前入吾到去。

甘到底個light beam 有無入到去個detector 到?

光速不變係postulate嚟

甘點解尼個 assumption 係啱?

如果係上面果兩個case ，兩個 observers有兩個5同的 result ，甘但assumption 係咪應該錯?

甘你老母呀

實驗做岀嚟

Observation 得出光有wave既特性
而物理學家相信 wave要有medium
所以物理學家假設wave既medium係aether 以太
為了證明以太係存在 物理學家就做實驗去搵(其實都唔係話直接搵以太 但為左簡單d理解 你當係啦）

但係就得出黎既結果係negative
不能證明aether 存在 而且仲發現無論點測試都好
光既速度好似係一個constant
所以就開始有人假設光速係不變
之後係點 有興趣再算

甘你老母 吾你老尾 尼你老鼠

time scale...